<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sobres on Home</title>
    <link>https://fabianoflorentino.github.io/sobre/</link>
    <description>Recent content in Sobres on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Jun 2020 22:02:59 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://fabianoflorentino.github.io/sobre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Experiências</title>
      <link>https://fabianoflorentino.github.io/sobre/exp/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2020 22:02:59 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://fabianoflorentino.github.io/sobre/exp/</guid>
      <description>Site Reliability Engineer IBM - Tempo integral
Atualmente
Função especializada na prestação de serviços de execução aos clientes em componentes de hardware e software. As atividades incluem a operação e manutenção de sistemas operacionais em várias plataformas, aplicativos de middleware, várias tecnologias de banco de dados, soluções de alta disponibilidade e balanceamento de carga. Estão incluídas responsabilidades como, operação e manutenção de sistemas operacionais e suporte a plataformas, administração de banco de dados, planejamento de capacidade, gerenciamento de desempenho, conformidade de segurança, também fornecendo suporte para ferramentas de gerenciamento de sistemas que monitoram o status operacional do ambiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formação</title>
      <link>https://fabianoflorentino.github.io/sobre/formacao/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2020 03:27:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fabianoflorentino.github.io/sobre/formacao/</guid>
      <description>IPOG - Instituto de Pós-Graduação e Graduação Computer Forensics and Digital Expertise
2015-2017
Análise Forense em Rede de Computadores
Faculdade de Tecnologia SENAI de Desenvolvimento Gerencial Computer Network Security
2013-2015
Certificado ICP-Brasil
Faculdade de Tecnologia SENAI de Desenvolvimento Gerencial Computer Network Technologist
2008 - 2011
Implementação De Segurança Em Redes Sem Fio Utilizando Freeradius Com Os Protocolos Radius E 802.1X</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cursos e Certificados</title>
      <link>https://fabianoflorentino.github.io/sobre/certificados/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 15:16:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fabianoflorentino.github.io/sobre/certificados/</guid>
      <description>2020 &#34;
&#34; &#34; &#34;
2019 &#34; &#34;
&#34; &#34; &#34;
2018 &#34; &#34;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>