<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Abouts on Fabiano Florentino</title>
    <link>https://fabianoflorentino.github.io/about/</link>
    <description>Recent content in Abouts on Fabiano Florentino</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 09 May 2020 23:59:25 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://fabianoflorentino.github.io/about/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Experiências</title>
      <link>https://fabianoflorentino.github.io/about/experiencias/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 23:59:25 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://fabianoflorentino.github.io/about/experiencias/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;site-reliability-engineer&#34;&gt;&lt;strong&gt;Site Reliability Engineer&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/company/ibm/&#34;&gt;IBM&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;[Atualmente]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Função especializada na prestação de serviços de execução aos clientes em componentes de hardware e software. As atividades incluem a operação e manutenção de sistemas operacionais em várias plataformas, aplicativos de middleware, várias tecnologias de banco de dados, soluções de alta disponibilidade e balanceamento de carga. Estão incluídas responsabilidades como, operação e manutenção de sistemas operacionais e suporte a plataformas, administração de banco de dados, planejamento de capacidade, gerenciamento de desempenho, conformidade de segurança, também fornecendo suporte para ferramentas de gerenciamento de sistemas que monitoram o status operacional do ambiente.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Automatizar os fluxos de trabalho e a infraestrutura, permitindo que as equipes de produtos e engenharia se movimentem rapidamente, trabalhando em conjunto com as equipes de desenvolvimento e a ciência de dados para implantar novas tecnologias e implementar novas estratégias.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gerenciar provedores de nuvem.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Automatizar Infraestrutura, Aplicações e Serviços.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Monitoramento e suporte servidores e serviços no local.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Garantir alta disponibilidade do ambiente.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;monitoring-analyst&#34;&gt;&lt;strong&gt;Monitoring Analyst&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/company/2com-consulting/&#34;&gt;2com Consulting&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;[2018]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Responsável por iniciar as práticas da cultura de DevOps entre as equipes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Automação do serviço de monitoramento&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Centralização de códigos de automação com o Git.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Implementação de Ansible, Puppet e ShellScript para auxiliar na implementação de serviços de monitoramento e sensores de alerta.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Responsável por buscar metodologias para entrega mais rápida de atividades.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Treinar equipes em DevOps, Ansible, Puppet, ShellScript&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gerenciamento, manutenção e monitoramento de serviços de banco de dados, ERP e backups de clientes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Suporte ao cliente e equipes internas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;computer-support-analyst&#34;&gt;&lt;strong&gt;Computer Support Analyst&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/company/solutidigital/&#34;&gt;Soluti Certificação Digital&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;[2014-2018]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Auxiliar as equipes do Datacenter na implementação de soluções de problemas, garantindo que os sistemas e serviços críticos sejam adequadamente monitorados e com alertas relevantes, devidamente ativos e resolvidos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Desenvolvimento de soluções de arquitetura para novos projetos e alteração de existentes, utilizando ferramentas de gerenciamento de configuração e scripts para implementação e manutenção do sistema.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Atender solicitações de suporte em relação à infraestrutura local.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Implantação, manutenção e monitoramento de servidores Linux / Apache / MySQL / PHP&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gerenciamento de serviços de proxy reverso com o apache2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gerenciamento de serviços de firewall interno do servidor (iptales)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gerenciamento do endurecimento de servidores Linux&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Implantar, manter e solucionar problemas de clientes digitais que emitem certificados digitais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gerenciamento de automação e configuração de atualizações e manutenção de servidores com Puppet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gerenciamento de automação e configuração de implantação de monitoramento interno com o Zabbix&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Implantação do Rundeck para gerenciamento de configuração e solução de problemas de serviços internos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Implementação, Manutenção e Acompanhamento do sistema antifraude de certificado digital&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Implementação, Manutenção, Documentação e Monitoramento do sistema de identificação biométrica.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;information-technology-infrastructure-analyst-ii&#34;&gt;&lt;strong&gt;Information Technology Infrastructure Analyst II&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/company/brasil-telecom/&#34;&gt;Brasil Telecom&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;[2014]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Suporte técnico de microcomputador para a Oi \ Telemar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Suporte técnico local e remoto ao usuário interno.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Análise e solução de projetos de microinformática para ambiente Windows.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Análise e solução de projetos de microinformática Goiânia, Gampo Grande, Rio de Janeiro e Curitiba.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elaboração de imagens do sistema operacional Windows e distribuição com o TI Third.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Homologação e implementação dos sistemas internos utilizados pelo cliente.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;information-technology-infrastructure-analyst-i&#34;&gt;&lt;strong&gt;Information Technology Infrastructure Analyst I&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/company/sonda/&#34;&gt;Sonda IT&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;[2011-2014]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Suporte técnico de microinformática local e remoto para o cliente interno da Oi \ Telemar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Análise e solução de problemas de grande impacto no ambiente do Callcenter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gerenciamento e manutenção do serviço de distribuição de imagens do Windows (WDS).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Scripts de automação para instalação de serviços e sistemas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Geração e análise de logs para implantação de serviços e sistemas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
